%@P:exocorcp
%@metapost:3affineexo66.mp
%@Titre : Fonctions affines et polygones
%@Auteur: Nicolas Roux\par
\[\includegraphics{3affineexo66-1}\]
\begin{Enumerate}
\item \`A l'aide des figures ci-dessus, compléter le tableau suivant,
  on pourra s'aider d'un découpage en triangles comme sur la 1\iere\,
  figure.\\
\begin{tabular}{|c|*{5}{c|}}
\hline 
Nombre de côtés. & 3 & 4 & 5 & 6 & 7\\
\hline
Somme des mesures des angles en degrés. &  &  &  &  &\\
\hline
\end{tabular} 
\item Est-ce un tableau de proportionnalité? Justifier.
\item Conjecturer une formule déterminant la somme des mesures des
  angles d'un polygone, $S$, en fonction du nombre de ses côtés, $n$.
\item \`A l'aide du tableau précédent, placer des points dans le
  graphique suivant.
\[\includegraphics{3affineexo66-2}\]
\item Quelle est la nature de la représentation graphique qui lie tous
  ces points?
\item Quelle est la nature de la fonction qui est représentée ?
\item Déterminer une expression de cette fonction en détaillant. On
  choisira la méthode (graphique ou par le calcul).
\end{Enumerate}